\section{Zahlensysteme}
	\subsection{Binär \& Hexadezimal}
		\begin{tabular}{P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}}
			$2^7$	& $2^6$	& $2^5$	& $2^4$	& $2^3$	& $2^2$	& $2^1$	& $2^0$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$128$	& $64$	& $32$	& $16$	& $8$	& $4$	& $2$	& $1$\\
		\end{tabular}\\
		\\
		\\
		\begin{tabular}{P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}}
			$2^0$	& $2^{-1}$	& $2^{-2}$	& $2^{-3}$	& $2^{-4}$	& $2^{-5}$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$1$		& $0.5$		& $0.25$	& $0.125$	& $0.0625$	& $0.03125$\\
		\end{tabular}\\
		\\
		\\
		\\
		\begin{tabular}{P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}}
			$15$		& $14$		& $13$		& $12$		& $11$		& $10$		& $9$		& $8$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$F$			& $E$		& $D$		& $C$		& $B$		& $A$		& $9$		& $8$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$1111$		& $1110$	& $1101$	& $1100$	& $1011$	& $1010$	& $1001$	& $1000$\\
		\end{tabular}\\
		\\
		\\
		\begin{tabular}{P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}|P{0.7cm}}
			$7$			& $6$		& $5$		& $4$		& $3$		& $2$		& $1$		& $0$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$7$			& $6$		& $5$		& $4$		& $3$		& $2$		& $1$		& $0$\\ \hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			$0111$		& $0110$	& $0101$	& $0100$	& $0011$	& $0010$	& $0001$	& $0000$\\
		\end{tabular}
	
	\subsection{Fliesskomazahlen}
		\cenv{$F^* (\beta,p,e_{min},e_{max})$}
		\begin{tabular}{ll}
			$F^*$ 		& Normalisierte Darstellung\\
			$\beta$ 	& Basis (meist 2)\\
			$p$			& Präzision (Anzahl signifikante Stellen)\\
			$e_{min}$	& kleinster Exponent\\
			$e_{max}$	& grösster Exponent\\
		\end{tabular}
	
		z.B. $F^* (2,3,-2,2)$ bezeichnet die Zahlen zwischen $1.00 \cdot 2^{-2}$ und $9.99 \cdot 2^2$.\\
		Die erste Stelle (vor dem Komma) ist immer $\neq 0$ und zählt als signifikante Stelle.
		
\columnbreak
		
	\subsection{Dezimal zu Binär}
		Bsp: Wir wollen $5.3$ als eine Binärzahl $F^* (2;8;-4;4)$ angeben.
		\begin{cenumerate}
			\item  Ganzzahliger Teil umrechnen und Anzahl binärer-Stellen zählen. $5.0 = 101_b \to 3$ Stellen
			\item  Noch benötigte Stellen ausrechnen ($n = 8-3 = 5$)
			\item  Folge dem Schema unten, wir wollen n+1 Stellen ausrechnen.\\
					\\
					\begin{tabular}{P{2.5cm}P{2.5cm}P{2.5cm}}
						$A_n = B_{n-1} - C_{n-1}$	& $B_n = A_n\cdot 2$		& $C_n = 1 \quad (B_n\geq 1)$\newline
																				  $C_n = 0 \quad (B_n< 1)$\\
						\hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
						$0.3$						& $0.6$						& $0$\\
						$0.6$						& $1.2$						& $1$\\
						$0.2$						& $0.4$						& $0$\\
						$0.4$						& $0.8$						& $0$\\
						$0.8$						& $1.6$						& $1$\\
						$0.6$						& $1.2$						& $1$\\
					\end{tabular}\\
				\\
				Die binäre Zahl steht nun ganz rechts von oben nach unten, die Zahl ist also: $010011_b$
			\item Zusammensetzen und Normalisieren auf $p+1$ Stellen $\to 101.010011_b = 1.01010011_b \cdot 2^2$
			\item Runden; dazu betrachten wir die letzte Stelle:
					\begin{citemize}
						\item $=1 \to$ Wir runden auf, auf nächst grössere Zahl
						\item $=0 \to$ Wir runden ab (hinterste Stelle streichen)
					\end{citemize}
				Zuletzt streichen wir noch die hinterste Stelle (jetzt garantiert eine $0$). $1.01010011_b \cdot 2^2 \to 1.0101010_b \cdot 2^2$
		\end{cenumerate}
		\emph{Hinweis: Zahlen die kleiner als $2^{e_{min}}$ oder grösser als $2^{e_{max}}-1$ sind 
		lassen sich nicht normalisieren. In diesem Fall muss auf $2^{e_{min}}$ auf- bzw. 
		auf $2^{e_{max}}-1$ abgerundet werden.}
		
	
	\subsection{Binär zu Dezimal}
		Direkt umrechnen mit Tabelle.
	
